要解決香港醫生短缺問題其實係有一個折衷嘅做法

就係直接承認台灣醫生執業資格/台灣醫學院學歷。

大家可能覺得我咁講好荒謬，但呢個係我認為係而家最可行嘅方法。

1.主權/政治方面

香港係97回歸前係認受英聯邦醫生嘅執業資格，但呢個方法已經唔可行。香港現時嘅「宗主國」係大陸，因為主權問題，佢一定唔會俾你只認受英聯邦國家嘅學歷。到頭來就只有2個結果，一係同時間認受大陸同英聯邦國家嘅學歷，一係大家都唔認受。

又或者學新加坡咁設立海外醫生執業豁免名單。但新加坡名單只認受大陸128間醫學院之中嘅8間醫學院學歷 (仲少過英、美嘅數字)，下年仲會得番4間。如果學新加坡呢套只認受少量，甚至完全唔認受大陸醫學院嘅學歷，好明顯係政治唔正確，大陸一定會嘈到拆天。另外，學陳沛然話齋：「新加坡是國家，可自行制定政策。香港是一個地區，難以做到國家層面的規劃。」香港根本無咁大權力去做呢件事。

相反，大陸而家已經承認咗台灣醫生執業資格，台灣醫生已經可以自由咁係大陸行醫執業，咁證明咗大陸對台灣醫生並唔抗拒。而且大陸成日都話台灣係自己「永久不可分割」嘅一部分。換言之，承認台灣醫生執業資格/台灣醫學院學歷並唔存在任何有關主權/政治上嘅問題。

2. 疾病醫療方面

世界上每個地方都有唔同嘅風土病，有人怕外國醫生會唔清楚香港嘅風土病而導致斷錯症。台灣同香港咁近，緯度亦都好接近，理應會有差唔多嘅風土病，就好似登革熱果啲咁。台灣啲醫生一定會對呢啲疾病有咁上下嘅認識，咁就唔怕會斷錯症啦。

另外，台灣醫療水平同香港相若，我哋基本上唔使擔心醫生質素嘅問題。

3.吸引力方面

台灣醫生人工唔高，做個Resident doctor人工講緊20-30k港紙一個月，做到attending都只有70-80k港紙。如果係香港公院做Resident，一個月都穩袋50-60k，升到上associate consultant/consultant級數一定過100k。兩地人工差咁遠，我係台灣醫生都有誘因過嚟香港做啦。

由此可見，呢個方案好明顯係暫時解決香港醫生短缺問題可行性最大嘅做法，而最好嘅做法就當然係長遠嚟講增加醫科學位同醫生供應啦。

台灣醫生仲廢過大陸名校醫學院

咁你話我知而家有咩辦法可以解決呢個問題好唔好?
香港本身就唔夠醫生，你詳細自己睇番個醫病比例就知。加埋公院流失率高，我都係拋磚引玉下，唔同意使唔使屌到咁
你咁叻不如你俾個solution我

我係大陸賤種我晨早就支持支那醫生嚟港執業，我就係唔想支那醫生落嚟先咁講
到頭來你咪都係俾唔到個可行嘅solution出嚟
因為我哋根本無辦法stop到每日150人落嚟

fuck off

剩係見到留言就知樓主可以慳返啖氣

鬼唔知依家最大問題係單程證帶嚟既人口膨脹咩

但單程證係中共人口換血既國策，要停單程證同你爭取普選難度差唔多

中共話我就係唔撚停單程證，吹咩
班本土膠就停撚晒喺到，跟住又喺呢到發癲

其實係有
整個審批已經得

btw台灣啲醫療係唔錯，好多奇難雜症都有搞開

未必廢過香港嗰班

最理想鬼唔知係stop到每日150人落嚟咩
就係唔得先要諗其他可行嘅方法去搞掂公院唔夠人手嘅問題

係喎
點解我地會諗唔到

依家人地係想加人工多過加人手

內地居民要有親人在港、需要家庭團聚，才可申請單程證，並必須向內地公安部門申請

引入外地醫生,香港樓價一定大下跌
強國人最 LIKE 舊式香港醫療
如果香港強國化,救護車都要先收 $ ,才去醫院

解決多d病人咪少d醫生需求~

認真引入台灣醫生又有咩問題
人地台灣醫療搞得好過香港係事實
反海外醫生都係講緊反大陸醫生
台灣醫生隨時勁過香港堆醫生

留名被人話踩港撚

台灣醫療的確好過香港
但係停左150先

中共：我依家就係唔撚停，吹咩

唔好笑。

所有其他方法都係治標唔治本
唯一治本方法就係停一百五十

依家中共就係唔撚停
咁你打算點先

香港自視過高。
講理/工/醫，台灣贏香港幾條街。

未統一就同台灣簽醫生互定，食矇左你？
你係習近平？

係都同大陸醫生簽先la

折衷方法係獸醫轉公立
專醫大陸客

由佢爆囉
唔爆唔會停

改到150唔比佢地直接拎福利，要起碼三五七年後先拎到又點睇？

講真果句，大家都係唔想大陸醫生落嚟
如果引入到英美醫生就當然係最好啦，但而家跟本無咩可能
台灣醫生水平唔差，如果可以引入到香港嘅公院已經可以舒緩到人手不足嘅問題
而且我又唔係講緊長時間引入，等香港夠本土醫生又可以截龍

可行
屌打樓豬

剩係講醫療方面既意識，台灣已經贏香港成條街

人地台灣嗰邊既醫療資訊流通好多
醫生同病人都好願意分享自己既經驗同經歷
上網搵親啲奇難雜症都係台灣嗰邊share出嚟

香港人仲停留喺去急症室睇傷風感冒

咁你可以出返去

台灣醫生會好過香港醫生?
其實方法只得一個，大家一齊叫政府比返多d錢落去就得
洗乜引入蝗國同台狗d垃圾醫生姐?

只係香港人個個柒下柒下，又唔一齊圍鳩個政府，打鳩個林鄭姐

的確係
但港共政府一定唔會做

好風趣喎

講咁多都唔輪到你有份參與改例

咁你可以放心，一日唔比資源唔比錢落去，一日都等唔夠香港本土醫生

台灣醫療好

其實比大陸醫生來港醫生無問題，至緊要係考返個證明到同香港醫生水平一樣既試！

邊個改？
聽朝你去立法會提案？
跟住全連登公投？

次次呢d討論都搞唔清一樣嘢
而家唔係我地話點改就點改吖嘛

政府一日唔肯俾資源呢個問題只會一直惡化落去

雙非咪停撚咗囉

其實唔算好好

全球第三
僅次美國同德國咁解

點都好過依家既香港啦

咁一日唔比，一日淨係引入台狗同蝗國既醫生，咁香港本土既醫生何來會夠?
你個方法根本治標唔治本，個本係講緊因為政府唔比錢唔比資源落去

台灣醫生係勁過香港醫生

有問題？

訓練一個醫生最少要6年，你要加醫科學位最少都要等6年先可以舒緩人手不足嘅問題，所以我先提議輸入台灣醫生頂住先。
另外我覺得政府唔係唔俾資源，而係擺錯地方。佢基本上就係擺哂啲錢去擴建醫院，莫視咗醫療人手不足嘅問題

唔係有無問題，你睇哂我覆乜先衝出黎柒啦

停左每日150 咪得囉，講咁撚多廢話做乜？

台灣醫生D醫療事故多到嚇死你
就算係台北呢D主要城市都係咁

再者你開放台灣醫生嚟執業都係得D 2/3線城市D醫生會有興趣...真係唔好得大陸醫生好多

有冇statics睇下?
順手可以攞嚟同香港嘅data比較下

*statistics
打錯sor

香港有班智障覺得醫生係要讀書成績最好先可以醫人，唔係會醫死人

台灣讀書叻嘅去曬台積電搵錢，醫生唔係最叻嗰批，人工亦唔係好高，唔岩香港人

其實。。。由頭到尾都無講過唔歡迎大陸醫生，1.5年實習期係一視同仁架

唔係拎去擴建醫院，係拎左去用係其他無謂地方，起條垃圾天橋又話幾億。
其實唔一定要引入醫生黎等新血，點解唔可以係留住公立醫院本身班醫生再等新血?
同埋，最最最重點既係，香港真係太多人，依家800萬人，點頂啊?

比啲證據黎。
香港啲醫療事故都多到嚇死我，咁係咪可以得出香港醫生唔好得過大陸醫生好多？

公院啲資深醫生就係頂唔順個重到死嘅workload先走，如果唔解決人手嘅問題就只會有更多人走，持續落去就變咗個惡性循環

source please

咁個源頭係咪唔應該解決人手而係真係要不斷出聲叫政府唔好再比咁多無謂人黎?
你不斷增加引入醫生，但另一邊又繼續多無謂人入黎，咁成個城市既人口膨脹只會不斷提高，你引入多都死啦.....

台灣面對既奇難雜症多過香港，經驗已經贏一大截

仲要人地既意識好過香港多多聲

啲本土膠真係唔撚願意面對現實

台灣讀書最叻果班都去曬讀醫，台大醫科個分就算讓半臂唔count bio，入到台大電機既人都未必入到台大醫科。
讀到醫牙既，撚會入台積電。

可惜個事實係政府一定唔會stop每日150人單程證落嚟
咁我哋唯一可以做嘅就只係引入其他地方嘅醫生

但你不斷引入，但日日又150人落黎，你覺得今次要到900萬人口需要幾耐?

但係台灣行美制，要另外考國家考試pass左先叫執業醫生。
香港係畢業就包埋個牌。

不如ive都開醫科啦
到時全民皆醫

唔識就咪出嚟鳩噏啦

其實讀有乜問題，考到牌咪俾佢執業囉

台灣醫學院排名連港大嘅車尾燈都見唔到呀，唔好玩啦

因為醫科課程係好撚貴，政府比幾百萬一個人讀足4年，最後大部份人都過唔到執業試嘅話，同倒錢落海冇分別

其實以前港英政府就係靠請台灣藥劑師解決香港藥劑師不足既問題

香港講嚟講去都係得一間港大

人地起碼十幾間係全球一百大呀大佬

死多啲支那人，香港所有問題都解決哂

係

其實台灣既醫生唔多想黎香港
個生活環境太惡劣
佢地一般只會去美國，日本，德國，新加坡，馬來西亞多

我想講呢
政府用歧視呢個籍口做緊相反嘅嘢

教育 醫療 綜援 冇分別
綜援由住滿七年變一年咁大把

仲難過停150

台灣名醫整的

既然台灣係中國不可分割一部分，你俾咗台灣醫生嚟香港之後，大陸其他省份話唔公平，都要嚟，你點先？

台灣叻既醫生可以變態地勁
差既都有

雙非咪一樣停咗
等佢爆仲好
成日提埋啲治標唔治本方法有柒用
疊補丁效應你未聽過？

台灣二三線城市做醫生人工先高

香港咪一樣有醫療事故

我答你唔係，一樣係讀醫既多
五五波

其實係行日本制式

英國大把醫學院排名唔高啦

係讀6年，唔係4年。
過唔到執業試咪即係班學生既能力問題，關學校咩事？學校冇責任保佢合格。

唔通你接受到好似依家咁量產庸醫？

咪係 中共點會比你未認大陸醫生就認台灣 咁講咪即係承認大陸同台灣係兩個國家

美國咪一樣有醫療事故
非洲咪一樣有醫療事故

無限LOOP

美式MD先係postgrad讀4年

就係大陸認台灣醫生所以我先有咁嘅諗法

所以咪應該只比啲高分嘅學生讀囉

其實國考制係最理想

如果所有人自資讀醫就係最理想

試下搵搵
搵到D 2017年但當中未睇分類 即大小事故都當一單計
仲有一點 按城市人口比例去睇其實冇意思 (因為用呢個標準 人口多嘅地區個比例會拉到好低)

2017年的報導:
每年醫療糾紛5百件 台灣醫病關係緊張

全國各縣市103-106年醫療調處案件統計 (民國年加1911

睇完D料又好似唔高喎

引入埋台妹護士

source here:
台灣醫療爭議案件數統計 (2018年3月更新)

另外 2017年鑑定結果統計表 有少於10單成立有醫療失誤 但有125未有鑑定結果

暫時睇到係咁多嘢 有時間再詳細睇下

有，美國就係咁
借錢比你讀

量產庸醫?
一邊又有人話香港醫科生好少只比叻人讀 一邊又話量產庸醫?

6年入面大大小小既考試 全部pass先有個牌 是旦一份卷fail都要retake 點解總有人死攬覺得一定要臨尾考個試先滿足到呢班人?

我唔知台灣醫生水準係點
我剩係知上次係台灣炒完車，洗完傷口番酒店拆開，上面仲有沙

美國係又點，而家香港唔係

咁香港睇衰左既咪一樣有

老實，醫療呢類野要信外人，唔容易

台灣醫療系統僅次於美國同德國

仲有，成日話人低分讀醫點點點
不如話jealous人低分過你但賺錢多過你

不嬲都可以透過引入醫生去解決短缺嘅問題

係本地嘅協會反對

怕人搶飯碗，但其實已經賺到笑

諗清楚 係醫生質素僅次美德 定係醫療系統僅次 兩樣野唔同架

你想點引入醫生 ?
而家公立醫院可以免試有限度註冊執業 一樣係引入緊

咁度度都有劣醫

佢地一定反對
公立人手夠，個個睇公立
私家點搵大錢啊？

扮乜鳩野，醫護咪又係搵錢最上
全部都係睇錢做人
你有得醫唔病=佢無生意做
最好你日日病
佢最開心

崇台撚毒發,
要唔要香港人講蝗語先睇得醫生呀?

有錢嘅話冇乜地方會生活環境惡劣

公立其實你醫幾多個人工都一樣，如果唔係有心去救人係唔會留係公立啦
為錢嘅一早出咗去做私家/開診所
可惜係而家啲工作量重到迫走埋啲有心係公立醫院做嘅醫生

on9 台灣個醫療體系同香港一9樣 做撚死人 你估佢地會黎香港做咩

屌，唔好病咪得

其實兩邊相輔相成

台灣電子咁勁
整完好多先進既技術同醫療儀器係直接畀台灣既醫院用

No,我指引入海外醫生，解決左公立醫院醫生不足既問題之後，私家無膽好食啊

你估公立份糧好多咩
同埋條街咁多人，又迫又剩

日本德國美國都係咁

現在韓國都開始係咁

香港真係成碌柒咁

大學見過唔少先進既儀器
但最後落唔到地用

前面已經講過，呢個係唔可行嘅方法

停咗單程證，咪又係要面對依家7百幾萬既人口

台灣醫療廢？
連登仔思想究竟停係邊個年代？

而家實行緊既制度
你都要夾硬話佢地一定反對
屌 咁講條毛咩
反正你眼中醫生有原罪
一定係只顧搵錢

咁佢地依家就係唔做，咁點呀

台灣醫生好廢,但台灣醫療設備好先進, 乜鳩質子同重粒子治療都有

直接承認緊係唔得啦，至少都考番個認證試先

同埋最基本佢黎到對同事會唔會講英文，對病人會唔會講廣東話先?
無理由要人遷就番轉頭

呢句夠中肯。

叻人讀冇意思，除左大陸，全世界既醫科都係比最叻既人讀。
但係人地識學位同執業試分開，畢左業唔等於自帶執業資格。

香港就為左保障庸醫都可以畢業就將兩者二合為一，就連英國都開始改革緊。

我既論點唔係叻人讀就一定ok
我意思係佢6年間keep住有考試去確保水平

外國冇錯好多都有統一試 但好大原因係需要確保唔同醫學院畢業既人都符合最低要求

香港得兩間醫學院 隔幾年需要有人嚟認證教學質素課程設計符唔符合要求

唔一定要畢業補個試 先滿足到你既要求
反過嚟講 你口中既庸醫之前fail每一份卷都需要retake 確保佢識為止

我睇過幾次，有醫院有診所，一啲都唔覺廢。
藥就真係廢廢地，人地唔似香港下下比重藥你食。

點會

消息來源？

有調查話台灣人英文勁過香港好多添

連澳門醫療都好過香港多多聲啦
香港摺埋吧啦

醫委會唔放人入嚟
咩叫醫生霸權都唔知

事實台灣而家年青人英文係好過香港喎
你知唔知而家台灣高中畢業其中一個要求係要識背8500個英文單字？

大陸認係因為佢要話大陸同台灣係同一個國家 香港你估佢會唔會比你淨係認台灣唔認大陸

咪沖出黎柒
係得2間醫學院
但有十幾間醫院 20幾個專科
每個人睇既野都唔同

柒頭先focus on 醫學院

大陸中山大學，復旦大學，清華大學醫科，浙江大學醫科，武漢大學，交通大學有8間醫學院係新加坡認可醫學院名單，台灣除左台大全部都係野雞。

已經除名

香港唔唔係夠醫生，係唔夠公院醫生，最折衷嘅方案，係提高公院待遇同福利。
再者，公院資源被濫用又係一個需要處理嘅問題。
就算吸納海外執業醫生，除非你明文困佢喺公院，如果唔係，做一排，夠年資就一定跳槽。

都有呢個可能
但相對其他國家嚟講，認受台灣嘅機會會比較大，因為大陸要堅持一中政策。
而且認受台灣對大陸亦無咩壞處，反而可以俾人話佢向台灣釋出善意，何樂而不為

香港每1000人只有1.9個醫生，同其他發達國家比差多好多(例如英國係2.8，加拿大係2.9)，要追上佢哋嘅醫療水平，香港仲要多成一萬個醫生。

第二樣嘢係公院唔夠人係因為workload太重，啲醫生頂唔順先走去做私家。你增加福利都改變唔到workload太多嘅問題，最後啲人都係流番去人工高workload低嘅私家醫院，又或者自己出嚟執業(除非你人工高私家一大倍)

除左一間名都仲有7間，好過台灣得1間

同埋比新加坡認可=國際認証？！
你傻撚左？

同個香港過去台灣嘅醫生傾過兩句，佢話以前喺香港升唔到大學先過台灣讀醫

新加坡特別了解亞洲人特別係華人世界既衰野，信新加坡好過信咩白皮豬整出黎既國際

你都白痴

理/工或者有討論空間

醫科 台灣

台灣邊間先

再講公開試成績喺你入到大學既時候就已經冇意義架喇

最重要係入面既課程同認證
你過到佢個課程其實已經有咁上下實力
跟唔到就一早被人踢出嚟

依家講緊台灣嗰邊比香港仲多關
香港讀完個課程已經有牌
台灣仲要多一重實習

醫科點都好過依家既香港

好似97前承認英聯邦就得啦

承認繁支

哦

台灣年青人英文好

有時覺得啲本土膠（講緊本土到膠嗰堆人）累撚死香港

日撚日催眠自己
香港乜都係最勁最Top天下無敵
就係被人爬頭都唔關香港事，係中共港共搞柒
總之自己就永遠都唔需要進步

醒下啦，香港成套醫療制度由上到下都輸台灣成條街
全民健保、公民意識、醫療技術同儀器
香港真係冇一樣比得上台灣

醫生應該分等級 普通科醫生根本好易做

都唔知你噏乜
人地話緊牌照同學位
你又話醫院同專科 其實你知唔知自己回覆緊啲乜野

大把病香港都醫唔到,反而台灣醫到

台灣醫生係好過香港醫生

香港人喎,成撚日打j話好撚有國際視野,唔係唔知台灣醫生有幾勁

國際視野

認真答, 如果要係東南亞引入醫生,
台灣同大陸一定唔係首選

根據番個醫療水平, 唔計香港的話個次序應該係
1) 新加玻
2) 泰國
3) 日本

(係, 唔洗驚訝, 泰國醫療水平係好高)

以比例計大陸醫生事故率最低添

醫療水平遜台灣 香港優勢剩多少

14年已經屌緊香港醫療垃圾

車禍下半身癱瘓 神經再生讓她能「走」上紅毯

癱左都有得醫
台灣
香港

你除左放低仲識乜野？
台灣高中生英文單字量係多到嚇死你，8500只係高中畢業最低要求
你地香港人英文單字量3000個都唔知有無

我自己呢幾年有事，喺香港做咗5,6次手術都斷唔到尾

頭三、四次仲要畀唔到個原因我

係今年先轉介去瑪麗，話有醫生識搞
原來係佢去台灣交流學返嚟

再上網搵，我呢個症狀其實台灣已經好多成功既case

香港人自大唔係第一日ge事
隔離個澳門都已經樣樣野各方面都超越香港
班港豬仲繼續狗吠香港世界第一

因為當地新聞鐘意報呢D 仲大環節舖張
同埋都留意到佢哋D事故直入醫生數
好少會瀨落護士度

其實都要睇好多因素所以我無法比到好確實數據

例如醫生資歷比較 會搵到近期換心換面去咗台灣做呢D反例證明港不及人
但睇返個SOURCE係親中報 就會令人覺得係未想煲輸入大陸醫生呢條線

另外醫療資源都要留意
香港係條隊多人排 質量會分薄咗或高資歷醫生會流於高級私家市場
台灣就無呢方面需求壓力 甚至台灣近年都積極改革醫療 無論提供訓練甚至海外實習機會都有

所以我無咁有能力去統合哂呢D料

香港班醫畜只為搵錢又點會花時間去交流學最新醫療技術
記得好似有位巴打講過去台灣醫,個台灣醫生一問佢之前香港點醫
嚇撚死人,個醫生話台灣一早已經唔用咁落後手法

仲有
台灣人考toefl考到115分以上係好平常的事
香港人唔好自視過高好嗎

咩指標去計

唯一可以比較嘅指標得醫學院排名，top 50名香港有HKU 同CU

亞洲地區top 50台灣1間，日本2間，新加坡1間，韓國1間，中國1間

全部都係要當地最top成績先入到

台灣人有英文好既

而家講緊比例問題

平均而言台灣人比香港人英文好 ?

ptt個班崇台自大狂都唔敢咁講

你仲有疑惑不如睇下 ielts同 toefl亞洲地區成績比較再講 無謂係度9吹

.

我都講咗好多次
大陸係唔會俾你停每日150張單程證
我哋而家可以做嘅嘢就只係治標，係永遠無可能治到本(除咗香港獨立)

另外講多句，留cm嘅到底有幾多人睇過我篇嘢?
我見好多人都係度重覆緊我篇嘢入面講過嘅嘢
你哋係咪睇完個標題就立即負皮留cm，連用1到2分鐘都唔睇下篇嘢講乜
各位ching可唔可以睇完我篇嘢先再落cm

香港呢幾年都係全地球人均壽命最高地區, 日本都係排第二
死亡率同出生率一向都好stable

香港不嬲擅長比錢排名機構洗ranking，港大牙醫仲可以洗到全球第一。

你繼續9up啦

等

認證？方便黑箱作業咋？
得兩間醫學院就可以大條道理自帶執業資格？

正常醫學院都唔可能比你無限復活，唯獨香港為左表面解決人手不足，實質babysit班未來庸醫咪大搞無限復活保住班人囉。

有統一試既話，班庸醫畢左業都未必執到業。

香港讀書模式：過咗海就係神仙

有幾多人畢業都記得yr1 sem1學既野

事實上有幾多人真係考幾次都pass唔到個試 ?
加多重考試個意義起邊 ?
純粹滿足你想篩走考唔到既人 ?

依你講法 6年來不停考試都無法確保醫生質素
洗唔洗香港每個執業醫生每年考一次續牌試確保佢地冇變做庸醫 ?

保障質素同擾民之間點取平衡 ?

1. 樓主咁講"如果學新加坡呢套只認受少量，甚至完全唔認受大陸醫學院嘅學歷，好明顯係政治唔正確，大陸一定會嘈到拆天。"
然後你以 "台灣係中國一部份"既理由, 表示認可台灣醫生可以黎香港執業行醫

有人都可以質疑 點解台灣醫生可以黎香港執業, 中國其他地方就唔得, 都係明顯政治唔正確

2. 制度/吸引力
有D野唔係靜係講錢, workload, high risk / unfriendly environment,
我有同學AL 4A過左英國讀醫
佢話就算佢屋企人, 朋友係晒香港都唔會返黎
人地睇香港唔係靜係睇人工
香港成個 package 係一d都唔吸引
環境, 赤化, 教育, 住屋, 政治...

所以真係唔該各位香港人
亦唔好靜係睇錢 (我估我地除左錢, 仲識尊重別人吧?)
講到尾 醫生放左工都係人
都係要生活
如果香港真係一個 自由, 安全, 生活理想既地方
人工低d 都吸引到 已發展國家既醫生黎呢度執業

台灣唔同香港，升大學揀科分一二三類組。
你冇跨考相關科目就唔比你跨組揀科。
所以唔好有咩理科讀到文科，文科又讀唔到理科既問題，你有跨考就揀得。
冇打算跨考既，一類就只可以揀一類，二類就只可以揀二類，三類就可以揀二類三類，因為三類=二類+bio。

邊有多重考試？
香港讀civil都唔會畢業自帶MHKIE。
學校考試同執業考試係兩樣野黎，唔可以混為一談。

讀會計精算畢業都係最多豁免你試幾份卷，會唔會送埋個牌比你？

由此可見兩大同醫委會堅持二合為一咩居心已經好明顯啦，之前已經有巴打分享過當年有人提議執業試同學校考試分開，某大醫學院即刻話加多啲extra lecture/practical class保證質素以換取唔駛分開。

量產庸醫就量產庸醫啦。

我係呢個位用字唔太準確sor
應該咁講:
大陸而家係香港嘅宗主國，因此如果認受他國而唔認受大陸嘅執業資格，會導致到政治上嘅問題，此終香港嘅話事權同主權都係大陸度

另外，正如我之前cm所講，大陸要堅持一中政策。而且認受台灣對大陸亦無咩壞處，反而可以俾人話佢向台灣釋出善意，就好似佢俾台灣醫生係國內執業咁(俾台灣唔俾香港做已經係政治唔正確，不過呢個唔係重點)

其實你話香港個overall package唔好呢個位我同意。但始終有人會為錢而過嚟香港做，因為香港醫生嘅人工真係高唔少。然後佢哋到時候係香港做多十年八年退休之後又可以番祖國/去外國安享晚年，享受生活，就好似香港唔少中產咁。所以我認為高人工係有吸引力嘅。

至於你講咩自由, 安全, 生活理想，我認為香港係呢幾方面只會愈來愈差，唔靠人工嚟吸引其他地方嘅醫生根本係唔可行

拎兩個行業既做法證明咗啲咩?
所有其他行業都要用佢嚟做標準?
讀醫科日常考試已經係臨床考試 真係用病人個案嚟考 仲要一直起其他醫護監督下實習
冇考一個統一試係咪會令一個水平高既醫生廢咗?

你要堅持考統一試既話你就要證明
醫科生質素好參差需要額外考試甄別
或者 整體醫學生都好廢 唔考唔敢比佢出嚟醫人

而唔係 我覺得佢地要考/其他行業要考 你唔考我唔高興

但現實係大陸處處食住香港，個政府又瀨共，一定唔會承認英聯邦學歷
醫委會更加唔使諗，為咗業界利益一定say no

順帶一提, 南非同馬來西亞都係英聯邦成員。我相信台灣醫生應該會比佢哋啲醫生好

人口政策，完

你認真諗下除咗香港獨立以外有咩可能性會stop每日150人落嚟好過

排名高就係洗ranking

大葉 肯定宇宙最強

呢啲叫避免招人口實，防止黑箱作業，唔係由得班山寨王想點就點。

如果台灣醫生真係咁勁

考執業試都輕鬆一take pass啦

駛乜免試

唔解唔設立執業試係有原因
因為好多時執業試係會減低咗外國醫生嚟香港嘅執業意欲，對佢哋嚟講邊做嘢時又要邊溫LMCHK係好麻煩嘅事，有啲歐美嘅醫科畢業生甚至要用1-2年full-time 去溫LMCHK。
所以執業試呢樣嘢會減低佢哋嚟香港做嘢嘅意欲，對增加醫療人工亳無幫助
呢個亦係點解新加坡唔整執業試嘅原因

世界上有陰謀論者無論如何都覺得人地做野都一定有私心有陰謀 唔通為咗呢啲人要額外花一大筆錢做啲冇實際效益既事 ?

要公開透明有好多種方法 唔係一定要加多個試 可以起認證既時候加幾個醫學界外代表 公開認證準則 等等 你諗到都可以討論

另一樣野我又唔明 免本地生考試又有幾黑箱作業? 本地學額減又話保護主義 免本地生試又話黑箱作業 其實點做你地先高興 ?

*增加醫療人手

啱 所以入公立醫院做野一直有有限度註冊比海外醫生免試執業

屌你，台灣咪又係大陸，醫死人出事架嘛

但有限度註冊有一個問題
只要醫學院唔請你就無得係香港繼續執業，呢個大大影響咗外國醫生嚟香港執業嘅意願
無助解決全港醫生唔夠同公院人手不足嘅問題

唔一定要醫學院請架
公立醫院肯繼續請就可以繼續做架喇

一樣，一唔請就無得執業

宜家係公院有經驗既醫生不足
有限度註冊係最好做法
有心回流會準備考試
有料就考到，冇料可以考到幾次無限復活
睇唔到有保護主義

另外，台灣醫生識聽識講廣東話？
大部份公院使用者係老人家，未必識國語溝通
另外，台灣醫生係用中文打病例

我覺得公立醫院既臨床經驗比考一個執業試更可以確保醫生有能力起香港自由執業

所以我覺得可以探討以起公立醫院固定工作一段時間(如7年) 中途冇犯大錯就可以免試到私人市場執業 但唔可以一嚟香港就去私營市場 咁幫唔到整體醫療困局

我一直無講保護主義呢個問題
只係有限度執業+考過lmchk嘅醫生每年只有10幾至20個人，都係果句無助舒緩唔夠人手嘅問題(唔信可以自己去醫委會度check)

另外有樣嘢唔知你係咪搞錯咗，台灣啲醫學院用英文textbook教書，大醫院好似長庚果啲都用英文寫病例

有限度註冊又可以確保個醫生識廣東話咩？

呢個都係可以諗嘅
但始終有限度執業嘅target基本上係專科醫生，啲醫生係自己個國家已經可能係attending/consultant級，佢哋有冇太大誘因嚟就係另一回事
所以你見新加坡都唔用呢招嚟增加人手

如果最終都係要靠錢, 錢可以吸引到班咩人??

醫療水平/制度/國家經濟/人口/醫生社經地位....
影響住醫生收生及培訓既質素

對於英美北歐西歐澳紐... 呢d已發展國家既醫生
香港又有咩吸引力??

今日既情況, 沙士前已經有大學學者做過研究 提出建議俾政府
政府唔聽唔理
7-8年前我讀u, 又係講緊人手呢個topic
點解政府唔想理?
因為錢囉!! 大學培訓一個醫生起碼3-4百萬
讀完醫, 政府冇錢係有機會唔請番架!!
而且政府係曾經減醫科生學額
(不過我都慣左啦, 因為我做緊既專科, 呢十年D床位仲少左, 但係我呢區明明人口增長左, 社區老化)

今日咁既情況
政府一早知
所以大家講乜都冇用架啦
學定普通話啦

利申: 醫院做

有人voice out政府可能會討論一下呢樣嘢，反正呢樣嘢對國家主權同管治權又無咩太大影響
但如果單程證果150人，係中共殖民措施，佢點都唔會停。

開post上嚟討論下問下大家意見又唔係犯法啫，反正連登都大把呢啲post啦。再唔係我下次開番係創意台算

你咪柒啦 實習去邊撚到實習呀

小學做口試老師有冇教你講野要有上文下理 ?
屌你老味講野一鳩舊 我真係唔撚明你噏乜

我真係唔想同你為嗌而嗌，講到off晒topic
所以最後覆多你一次，英聯邦醫生執業資格問題同單程證係主權問題，點都好政府同大陸係唔會讓步。
解釋嘅話自己爬番文啦，懶得打多次

咁我想問非英制醫學院既人係咪係你口中既陰謀論者？又係咪戇鳩到要特登洗一筆錢做冇埋啲實際效益既野？
依家唔係加多個試，係本身就考少個試，加返一個唔過分。
統一既公開考試就係最公平，大家同一條起跑線，冇學校罩。
分開兩大同LMCHK兩條隊，兩種制度，本身就唔公平。可能你會話LMCHK啲題目咪又係跟住兩大畢業試黎出，你話姐，實際出題同考核果班友玩撚哂，佢要鬆就鬆緊就緊，根本冇佢地乎。
本地學額多寡唔係我同你之間既討論重點，我只係想知點解連將大家擺返去同一起跑線都要咁多反對聲音？係咪怕到時保唔到班庸醫執業，所以就反對？

當年高登其中一位醫生巴打vancomycin已經屌柒過香港醫學界黑箱作業，唔該睇睇佢既cm先。

笑撚到肚痛

話鳩人唔現實，唔對症下藥
跟住自己咪又係講埋啲根本唔會畀你搞既野

引用當年v巴分享：

垃圾小圈子呢頭話短缺，果頭就喺度黑箱作業

其實呢
本地醫學院都冇syllabus冇official past exam questions

你可能會話本地醫科學生優勢係examiners係同一班professors會通水
但以我所知內外婦兒精所有科目既考試都有external examiners甚至foreign examiners去把關

其實都有唔少資訊, 唔係你同嗰位抗生素巴打諗到咁差既
香港醫學院既特色, 冇official past paper, 冇講邊D in-/out-syllabus
(內外全科講乜syllabus...乜都識最好, 當然現實上好難做到)

好笑
人口咁簡單既政策都解決唔到
仲話想解決醫唔夠既問題？

解決邊個問題
可以更快速見效
大家都知架啦

直接承認USMLE咪得囉

講廣東話的:

台灣用英文打病例的

咁我都等你開post睇下你有咩高見可以叫得郁香港政府停咗每日150張單程證
你話解決醫生問題仲易過解決人口問題㗎
btw你到時排急症時記住唔好嘈點解要排咁耐呀，係因為你個諗過而家香港醫療人手

*係因為你無諗過香港公立醫院醫療人手到底有幾短缺

其實你除咗人身攻擊老屈我係支那人仲識啲咩？使唔使我印埋張香港出世俾你睇呀？

係唔妥我睇法就應該嘈我啲論點而唔係人身攻擊

係時候清算MCHK

咁樣格硬解決醫生短缺問題
係呀可以睇到多啲症呀
但下年就有床位短缺問題
護士短缺問題
CT/MRI短缺問題

不如直接送啲蝗上大灣區睇病啦

習帝個女有green card同個老婆用iPhone=佢成家都憎大陸
因為習帝成家係支那人，而佢家人又憎大陸，所以支那人都憎大陸
因此，我憎大陸我就係支那人

朋友，你番大學讀好過logic course先啦，啲咁唔logical嘅嘢都講得出

一般人所認知既香港醫療問題：
1. 香港醫生保護主義
2. 醫生人手短缺
3. 急症室輪候時間過長
4. 醫院病房長期爆滿

回應：
1. 所謂保護主義指要考執業試，但難度與本地醫科畢業試相若
2. 人手短缺問題主要係公院有經驗專科醫生出私家，宜家醫科生數量增多到530人 (港大中大分別收265人）
3. 有人濫用急症室 (睇流感都覺得自己合理，因為係急性病，你話香港人醫學常識有幾差）
4. 醫院病房長期爆滿關醫生短缺撚事咩，呢個係政府要自行解決既問題

另外好多醫生haters唔會提：
1. allied health 同支援人員人手不足
2. 土地問題，邊有地起多D醫院
3. 港人醫學常識不足，射波搵家庭醫生，有病直接搵專科醫生，其實應該先搵家庭醫生診症，有需要專科跟進先搵專科

你引用既巴打投訴既野 唔需要本地生考多個試
只需要做返佢要求既野 公開syllabus 整返多幾題sample 甚至出份sample paper 已經可以解決問題

到最後你都只係不滿點解外來要考 本地唔洗 你覺得唔公平 但的確本土訓練既醫生會針對本地風土病 法例要求 醫療制度嚟教嚟考 日常實習已經可以確保本地畢業生有能力在香港執業

我的確要承認外地有唔少國家都有統一試/免試安排 但呢個唔係香港一定要跟實嚟行既必要條件 正如我之前所講 現行課程設計可以確保畢業生有本地執業能力 亦行之有效 極少(甚至冇)畢業生一出嚟就 自己執業又做錯野 海外醫生去公立醫院亦有免試安排

我都係一句 你證明唔到本地生質素參差或者整體表現差既話 我見唔到加多個試既必要性

姐係你冇仔細睇我post果條link，依家就走黎斷章取義quote呢個reply話咁咁咁就可以解決問題。

唔該你睇完果個post先好同我討論落去。

知你懶，我幫你quote埋方便整理：

順便睇埋另一個post：

我好想知將執業試獨立分割到底有幾大罪？定係兩大其實有「苦衷」？

台灣醫生係勁過香港醫牲
香港醫牲柒少一陣都已經好好

香港用廣東話patients考試會唔會俾你地去平機會投訴呀
強行比較，話自己pass左外國考試點解肥香港試，
同d 人考DSE 英文4 但ielts 7 一樣
根本考試format 有唔同係所以公開試都有既問題

咪係，經常有事故，然後賴病人多
香港醫牲真係

見到你個名出現係醫療post就知唔使再討論落去
此post已完

醫牲就係咁

主要係垃圾香港醫牲洗啲弱智腦

香港人有時井底到難以置信
所以點解會衰落呀

其實美國叻人都已經唔會讀醫，係香港先係咁

香港井底蛙先以為香港醫牲勁

食屎啦 醫生貪錢狗
宜家醫療事故多到朴街
仲係到話引入外地醫生危險
宜家啲病人等到死都未到佢
仲邊有人驚外地醫生出事呀

做咩拎DSE出黎比？DSE本身係咪worldwide recognised都係一個問題，唔係既話政府使撚做咁多宣傳吹奏DSE？
依家個情況就好似HKIE Structural懶型自己一個試，唔認IStructE一樣。
請問香港依家係咪真係強大到可以乜都自己搞一套獨家standard咁把炮？
黎得考香港既，撚唔知會面對廣東話patients咩，呢個point不成理由。
家陣係講standard，你國家本身醫療/體量強大到好似日本咁既級數咁用日文考獨家試既，我收聲。
成件事感覺就係香港醫學界本身質素成疑，所以刻意抗拒外來競爭以保住自己飯碗，請問我有冇講錯？

所以承認先進醫療國家既執業資格係有必要，頂多要求實習期結束後要考一兩份針對香港獨家野既paper先可以繼續執業。
而唔係乜柒都閘人唔閘自己，不如一視同仁考統一試。
完。

唉屌你老味又嚟垃圾打手CFROI
提出既歪理論點起其他post比我逐點反駁
駁唔到就隔兩頁重覆論點當自己贏同撚緊狗
最擅長就係鳩叫醫牲同埋只回覆相同立場嚟洗版 從來攞唔出實際證據(除咗一兩條舊link) 嚟支持自己論點

喂垃圾打手 你收幾多錢人工 ? 專業少少得唔得

麻煩晒你幫手quote埋

當然我承認本港醫療制度有好大改善空間
對巴打投訴既野我都略作幾點回應
入學方面
我認同risk management 應變能力係比讀死書緊要 如果醫學院決定起面試時加入呢類問題我都同意 但想澄清一點 醫學院冇set定一個分數話你要攞幾多個A幾多5**先可以入 只係學額fixed咗起250個 有500個(個數字作既)學生報 自然會揀高分而面試表現ok既人 點解醫科收生分數高 係多尖子報讀 唔係醫學院有set limit 除學額上升收分亦有下跌

至於發牌試 我都係一句 美加有好多間醫學院 同時有好多人想去美加做醫生 統一考試慳時間成本 同時測試所有人有冇執業水平 香港只有兩間醫學院 透過認證課程設計實習安排確保畢業生有執業能力 當然你可以問其他國家頂尖醫學院畢業生理應有相當水平 點解仲要考試 呢樣係歷史問題 當然你話歷史錯就應該改 但我睇現行安排既受害者就係海外醫生想返香港私家執業既人 公立醫院有免試安排 想出私家就要考試 對海外醫生公唔公平 的確唔算最公平 但對本地醫療系統有冇問題 我睇問題就好細 因為香港私營市場唔缺醫生 缺既只係公立醫院醫生 所以我都建議可以用公立醫院服務一定年期(例如7年) 然後可以免試出私家 用政策暫時解決目前醫療爆煲情況
仲有lmchk合格率幾份卷夾埋係around 10%但分卷計卷一合格率最低都有3成 未計比大陸人拖低

至於專業進修方面 我認同家庭醫學既醫生都應該要進修

當年董建華係反對有單程證

係泛民司法覆核成功先有

係泛民想換血

溫下econ先啦，駁人
佛利民幾十年前已經論證左醫學霸權，憑你件蛋散都想推翻？就憑你網上吠幾句？

最少同台灣人相處左兩年唔覺囉

證撚明左你係行外人
你就收收皮
連醫學院生態都未撚知係點
就9up

政 府 唔 肯 整 審 批，因 為 要 配 合 國 策 清 剿 香 港 人，明 白 未？

其實解決辦法
最快手就係斬150個
依個係短期
長期可以降低醫科入讀要求
但提升畢業要求
依個係確保到出黎既質素
又可以改善教育本來既壞處
就係讀唔成自己唔想讀既科就係垃圾既問題
學生可以隨自己既喜好去讀自己既科
其實有好多有天分既都不幸比教育埋葬左
所以降門檻 但提升畢業要求 畢業標準把好關口
就唔會咁易埋抹人材
教育資源係的確唔夠嫁
不過如果拎15000億去做我講既野 有突
問題係 如果你要建基於配合政府換血政策下去諗方法 好多野都唔可行

從來唔需要推翻啲乜 純粹想你個打手知過去美國發生過既野同香港而家發生既野冇必然關係啫

得喇 九唔搭八完就話我係行外人
你返小學練幾年說話寫作先上連登啦
聲稱自己行內人又講野一鳩舊
精神科病人計唔計行內人?

你唔明既話 有冇諗過係你廢？！

正常人聽唔明弱智仔講既野 算唔算正常人廢 ?
由始至終 你淨係講過
十幾間醫院 廿幾個專科 睇既野唔同
實習
然後就冇論證過同我講統一試存在必要性有任何關係
想知有邊個睇得明你想表達既野 麻煩解釋下比我知

香港終有一日爆煲
爆咗唔到唔取消
有幾難明

你查下medic 最後2年 係點撚樣上堂先出黎柒啦

唔講就收皮摺埋返屋企扮行內人打飛機

屌你老味 擺起個阿叔款同人講 一睇就知你外行人 擺低幾個詞語然後咩都唔講 你當你自己得道高僧要人自己參透 ?

以為自己好撚巴閉 但仲衰過路過擺低恥笑icon既巴打 對討論一啲幫助都冇

送哂d 病人上大灣，享受中國榮耀醫療系統，等班港獨派醫生乞食

乜撚都唔識屌尻人
解釋左自己柒睇唔明 又屌尻人
巴打惡撚過閻羅王

病房有醫生 護士 病人
完美駁斥你個垃圾論點 仲話行內人

廣東話係一個問題 但其實臺灣醫生都係用英文讀醫 病例亦都係用英文打 btw印象中lmchk每part只可以考5次

哦 唔好小學雞啦 你其實柒左架啦

外行人睇唔明又衝出嚟柒
我解釋得咁清楚係醫護界別一睇就明

用返你既手法對付你就係小學雞 真係唔知邊個柒

所以醫護界覺得你好撚on9 囉
知唔撚知 去到後期 每個med student 見既野 學既野
跟既doctor都唔撚同
知唔撚知 要分組實習呀？傻9

算9數 我冇諗過d人冇basic knowledge 都可以9up到呢個程度
果然DSE學到既野就係學9吹

好撚彩我係醫畜 如果唔係你d歪理係混洧視聽

咪撚玩啦
台灣只係繁體支那

咁所以到最後關需唔需要統一試有咩關係 ?

咁撚樣都唔明
你想點撚樣呀？！

我真係唔知你想點撚樣 你連個立場都冇比過出嚟
你最初回覆我 我當時話 6年間 keep住有考試 fail就要retake 隔幾年就檢討課程設計

你而家就話分組實習去唔同醫院唔同科跟唔同醫生睇既野會唔同

咁你係想講有實習就冇考核直接pass 醫科生乜柒都唔識都可以照畢業 ?
醫科生唔洗rotate跟死一個specialty所以佢地既知識水平會有好大差異?

定係你純粹覺得跟唔同tutor實習 教既野就會同整體偏離好遠 ?

我真係好懷疑你係咪醫生 平時講野邏輯推論中間永遠少幾步 ?

井底之蛙到你

仆街了你up得出唔洗rotate都已經夠仆街了
我冇諗過蠢撚到咁姐

你估美國又無咩？

好撚驚啊，屌你

唉屌你老母 弱智扮醫生
定係醫生中文能力真係差撚到咁
擺撚到明第三段兩樣都明顯唔係事實 用嚟串鳩你個戇鳩仔講野冇上文下理冇邏輯推論

點知你個弱智捉住佢就當執到寶咁 仲要都係講唔出要分組實習同統一試有咩關係

乖 返去做功課啦 弱智就唔好上連登喇

我已經都廢事慢慢睇。。。
你柒到呢個點。。。。。
我揾個最撚明顯既point屌你 希望你明

唔通我同個柒頭傾 仲要揾個最撚難明既point 去發揮？！

大陸人好似唔可以去台灣讀醫+考牌，從民族主義角度的確無問題，不過台灣最大問題係太濫，最廢同最勁差得太遠，即係最後都係需要考試去screen人

同埋你做撚好research 先講你d論點

多得你呢d仆街9up 亂散播資訊。最緊要係講撚到似層層 唔撚係medical field 真係信撚左你

香港有審批權，但香港政府==傀儡中央政府，點會同你審批

其中一個原因但唔係最大，你睇真d其實香港呢5-10年有唔少行業大陸化咗，冇左作為香港嘅優勢，但黎既大陸人仲多。只要香港依然係走資避稅融資寶地就一直會有大把人黎，從基層都高層

得啦 medical field以你為恥呀
由頭到尾淨係識笑人唔識野
反諷睇唔出 自己論點又冇邏輯關係
最慘係咩 ? 係到而家都仲未講到自己支持定反對統一試

十幾句回覆除咗笑其他人扮自己好識野 自己得一個冇關係既論點

我真心希望你係弱智仔扮醫生 如果唔係我對香港醫療系統感到極大憂慮

唔算濫啦，入到所謂最廢果間醫學院都已經可以讀台大半神科。
況且台灣chur讀風氣盛行，最top果十間八間engine閒閒地每個sem reg到至少廿個credit日讀夜讀。
醫學院仲要收生要求咁高，又冇無限復活制度，仲要考兩次國家考試pass哂先執到業。
你不如擔心下香港兩大出黎果班先，免執業試，又有無限復活制度保到畢業。

乖啦 收皮啦 乖乖地唔好再9up la

媽呀好酸呀

1. HKU 醫學院全球頭30名
2. 新加坡最新免試名單依然保留本港兩間大學醫學院
3. 本地醫學院收生分數係全港頭0.5%
4. 香港醫生考英國皇家專科試分數比起英國本地醫生仲要高
5. 香港人均壽命全球第一，超越日本
6. 本地醫學院唔容許醫學生連續肥兩次醫科考試，否則退學

快D駁我啦港醫hater，自己入唔到醫科就抵毀香港醫生

你仲同班崇台踩港智障認真

呢d points 完全尻味濃

台灣醫生麻醉嘅死亡率高過香港4-8倍啊
D醫生又似sales

1.HKU醫學院點樣全球頭30名？咁歐美醫學院頭50名咪間間變全球第一？
哦，你講緊qs/times？果啲叫每年進貢排名，qs/times多謝你兩大年年準時科水

2.新加坡夠保留幾間支那醫學院免試，你又接唔接受到果幾間既實力等同香港？
3.除左支那，全世界讀醫都係要最top中既最top，特登強調香港係冇意義。
4.全世界都知asian擅長考試，但係實際做野可以廢到嘔。
5.so？人均壽命只係同醫術掛勾？又唔見香港有醫學家年年拎諾貝爾醫學獎？
6.係咩？比啲證據黎。

(d) If, after repeating a year, the candidate fails to satisfy the examiners, the Board of
Examiners may recommend discontinuation of studies.

我就睇唔到有強制性，出黎解釋下啦

你真係覆佢 op

Source?

會員人妻笑呵呵咪自稱行內人好熟悉香港醫療既
問下佢讀書係咪成日fail幾次搞到自己連中文都唔識

1. 姐係你地眼中最勁最好既哈佛牛津都係買排名啦
2. 長庚都俾人除名，證明個list嚴謹把關，事實上大陸最top既醫學院一樣收最top既人才，但中港醫療制度同醫療文化太唔同，要用執業試把關
3. 咁你收皮啦
4. 擅長考試但過唔到執業試，你玩晒啦；你又知醫生實際做野係點做？你又考唔到醫科 行外人指點行內人
5. 人均壽命同醫療無關咁我地要醫生黎托柒呀？公共衛生都係醫生做嫁柒頭
6. 有明文regulation你又話冇強制性，你連個may 字係公文上用法都未搞清楚，晒9氣

應該係講長庚都除得名 證明呢個list係柒

佢個logic係考唔過個試既人做得野有實力

考得過個試係考試機器做野冇鬼用

睇佢個思維估計佢都係公開試失敗者

成班人唔講每日150輸入
根本呢個先係問題核心

你啲logic「好」到我到懶得同你嘈
讀番個logic course 先出嚟同我嘈啦，講嘢無邏輯又無pt，你除咗人身攻擊仲識啲咩?

qs ranking 上面city u 仲好過Technical University of Munich，點諗都唔合理啦ching

個post主題係香港醫生"短缺"嘛
病房爆滿, 多人去急症室, 又關少醫生事

個問題係你cut唔到每月150
咁你唯一可以做嘅嘢咪增加人手

我再講多次，我唔係支那人，我係香港出世長大，咪再老屈我好唔好

我冇話唔用考試喎，點都要用考試㗎啦

起你底都見到你大把post講番大陸租屋、食嘢
唔好扮嘢啦Ching，你估我唔識起你底咩
你要繼續屈落去我都唔想再理你

btw 樓主 其實睇得出你唔係假膠
唔係老是常出現個班港醫haters
睇得出樓主想理性討論，實事求是
唔好理班打手啦，咩都老屈

可惜增加人手, 唔代表D病人會快D好返(講緊非手術類case), 唔代表D人唔繼續濫用急症室
同埋唔好睇少"醫學霸權"既, 加醫生人手既難度唔比cut 150單程證容易

另外政府人口推算, 六十五歲及以上長者在未來二十年將增加超過一倍, 長者人口由二零一六年的116萬（佔總人口的16.6%）上升超過100萬至二零三六年的237萬（31.1%）; 相較之前二十年（一九九六年至二零一六年）約50萬的升幅，未來長者人口上升的速度明顯加快.

老友記人口再咁上升法, 分分鐘連野雞學校出既醫生都要引入先應付到需求

係，比人洗左腦都唔知，仲要奶野人屎眼

*奶哂

你以人工比例去計，其實台灣醫生每年訓練既數量仲少過香港
唔算濫了

遲下台灣會學美國，兩階段國考改為三階段
大四考一次，大六考一次，PGY2年後考一次
合共3次

3.DSE考生人數大減後,加上加左位之後，已經唔再係Top 0.5%了
4.唔係所有醫生都要考英國皇家試，通常英系國家先考
6.你估其他地方無呢個規舉?

因為台灣麻醉醫生嚴重不足，嚴重過勞，一個人當N個人用
無計

3. 其實東歐，加勒比都易入

台灣只係對港澳僑生易入
馬拉人，本地人係勁難考
我真係見過有香港僑生連台灣國考都考唔到

原來如此，thanks

2.多如啦，新加坡根本上就收夠人之後搵個借口cut人

其實唔係大家諗到咁誇張
我識既北大清華醫學生
佢地考LMCHK
年年都有66%合格率
其實都幾高

一早就大把大陸醫生向香港做野啦

好似答緊通識試卷咁

*人口比例

打錯

香港醫療系統停左係90年代，冇進步過
相反，台灣有跟住時代轉變，發展已經超越香港
醫管局限制左醫生每年只可以參加一次國外研討會
就算去咗深圳都計算在內
而且亦都唔會比啱啱入行嘅醫生去歐洲參加會議
搞到醫管局醫生吸收唔到新嘅醫療知識
但係台灣係呢一方面歡鬆好多
加上長庚醫院成日都會舉辦大型醫療會議
令本地醫生就算唔出國都可以學到新知識
由於香港舉辦會議成本太大
政府亦都冇太多資助
醫管局亦都甚少舉行呢類型嘅會議
所以搞到香港醫療發展停滯不前

香港公立醫院既療法不嬲都滯後幾年
因為新療法新藥多數都好貴
除非你隻新野真係即時幫到好多以前醫唔到既人 否則基於公共財政考量好少即刻引入新療法

難聽D講句，回歸後香港嘅醫療發展90%係靠藥廠

Ching講多少少呢方面得唔得，咩原來香港醫生參加國外研討會都有限制咁大鑊

醫藥代表，發發

自己睇

根據醫管局講法，佢想做到盡量公平
個個人都有機會去參加研討會交流
再加上因為人手短缺問題，冇可能同一部門同一時間幾個人一齊放假三四日去參加會議
但係做得國際交流會，九成係專科
所以啲專科部門每一個會議只會放兩三個走

大部份嘅情況，醫生參加研討會都係有sponsor
啲sponsor可能係來自藥廠、學會、主辦機構等等
香港政府好驚醫生同藥廠有不正當交易或者利益輸送，啲條例係收到極緊
所以公立醫院醫生去參加呢啲國內研討會係要同醫管局入紙申請、利益申報
醫管局批左醫生先可以出國

所以限制左每一個醫生一年只可以去一次

*啱啱瞓醒，組織有啲亂，你問我盡量再答

發唔發真係唔定，都要睇你隻藥賣唔賣得
亦都有機會洗左勁多錢去研發，結果效果未如理想，不了了之
但係本多終勝，大廠冇得輸

之前講到香港公立醫院醫生好少機會出國，佢哋學唔到新知識
所以學院會搵藥廠sponsor喺香港再搞一個小型嘅review，請出咗國嘅醫生講比去唔到嘅醫生聽
香港政府同埋醫管局真係睬你都有味
研究又係靠藥廠課金

醫管局最鍾意初時諸多限制，見你做到有聲有色之後，就話接手比佢地做

有間接貪污既空間

咁樣只會搞到勁落後

以前較多呢啲情況出現，依家真係冇乜點聽過啦
而家藥廠自己審批款項嚴左，唔再係有單就俾sales claim錢
加上有賴醫管局條例指引，醫生對藥廠活動好小心，怕被懷疑調查

冇錯，政府既hidden agenda根本係輸入大陸人，淡化本土特色
但d人一廂情願，想只輸入英聯邦醫生

題外話: 其實香港醫生牌去到愛爾蘭都係唔承認的

唔需要恥笑台灣唔認受既問題了

民建聯已開始建議免試引入大陸醫生

全世界來講

承認香港醫科既地區多d定承認台灣醫科既地區多d?

無分別，醫科既話，你出左自己地方，牌照一律都要重考

我覺得你on9多啲囉，成日諗埋啲個政府根本唔會做嘅嘢

就算你搞多次佔領中環/魚蛋革命都好，林鄭都係唔會stop 150人同優才計畫，因為大陸擺明就係要溝淡你同殖你民

我勸你都係實際啲諗下有冇其他做法好過

順帶一提，150人同優才計畫都唔係大陸最勁嘅大陸殖民政策
國企啲員工嚟香港做嘢可以一次過叫晒成家人落嚟，換言之每一個員工可以帶5-6條友落嚟，住夠7年齊齊做永久居民。呢個先係最大鑊嘅地方
你要治本，就最好搞掂咗呢樣嘢先 (不過我都係覺得解決唔到)

唔只國企，只要係大陸都可以咁做
1個員工申請成家，啲家人做咗永久居民又可以申請埋啲兄弟姊妹落嚟，你諗下呢樣有幾恐怖啦

打錯，係大陸公司

我就係唔清楚我個方法嘅可行性先擺上嚟問，如果係低嘅咪再諗下其他方法囉
btw而家政府不嬲都想俾大陸醫生嚟香港執業，不過醫委會一直唔批(決定權係醫委會度)，所以先無大量大陸醫生湧落嚟。因此我覺得你個前設有啲問題

總之要放寬海外醫生既措施，一定要包埋支那醫生
任何聲稱可以隔開既措施絕不可行

留意返
決定權唔起醫委會度
冇錯醫委會係法定機構 權力由法例賦予
但修改法律既權利起政府同立法會
佢地法理上可以隨時修例收回權力

而家係立法會過咗醫委會唔批就實施唔到
同埋你要睇立法會肯唔肯郁醫委會個組成同權力

咁你最起碼要郁醫委會個成員同權力，否則得覺得唔會過到
你係有限度執業單嘢都見到
Btw你唔好唔記得英聯邦仲有南非、馬來西亞呢啲國家

你肯定?
立法會幾時過咗議案因為醫委會唔批就實施唔到?
論權力架構 立法會通過任何議案醫委會均無權干涉 除非議案與其他條文有衝突

如果你係玩承此我寧願學新加坡

我係呢方面可能理解錯sor

大陸郁完醫委會成員同權力之後會有咩政策我唔知
但我覺得唔likely係認受英聯邦醫生，反而認受大陸醫生個機會大好多
都係果句，如果請咗南非同馬來西亞啲醫生點算，我唔覺呢啲地方嘅醫生係得

講多次，討論下個可能性犯法咩
你唔鐘意咪唔睇，或者自己開個post囉
既然你覺得我個post咁無謂，點解你仲晒時間係度同我講?係咪口是心非呀?

咩原來你晒咁多時間就係為咗同我講我個post有幾無謂
你都幾用心良苦喎ching

台灣醫療全亞洲第一，全球第三

我on9嘅話其實你都差唔多on9
竟然覺得有機會叫停政府啲人口政策

震撼：台灣醫療亞洲第一，全球第三！ 僅次於美國及德國

咁你啲child登仔都幾得閒下，有時間都唔去諗下有咩實際可行嘅方法可以做下
child登果然係child登

已經有馬來西亞既醫生向香港私家做緊
馬來亞大學醫科連新加坡都承認
無問題的
南非唔差架

你連人格分裂都唔知係咩就係度評論醫療事件
呢個好笑

prove or evidence?

你得幾個醫生我好難判喎
有有冇實際少少嘅數據
同埋新加坡認受邊間馬來西亞大學咁

同意台灣醫療唔太差
Epidemiology同華人基因都相近

但係台灣人英文唔得係一大問題
醫生開會教書溝通全英文 未計Medical terms甚至NPO IVF CBC ESR L/RFT c/st呢啲日常溝通簡寫
或者所屬專科簡寫e.g. 骨科嘅EHL ECRL FCU呢啲肌肉名, THR AMA hemiarthroplasty呢啲手術名
有幾多%台灣人可以連續講至少10分鐘流利英文 而唔吃力？
香港市民唔通想輸入一個開會聽唔明 update唔切資訊 nurse寫排版都睇唔明嘅醫生？

定係其實大家天真到 以為考Ielts攞個7 or 8就證明到醫學上嘅英文能力?

To be frank, the communication ability in English is well assessed in the current LMCHK examination. Medical students in CU and HKU are all examined in FULL English, and why is this unfair for overseas candidate to prove their ability in LMCHK, both verbally and technically?

我要考final大把嘢做，唔得閒同你係度嗌埋啲無聊嘢
你鐘意你就自己繼續嘈啦

同你嗌，嗌嚟嗌去都係果啲嘢
你唔悶我都悶啦好唔好
我真係唔似你咁得閒隔一陣就上嚟追post，我大把嘢做，一日頂多上一至兩次連登咁大把

英文呢個問題無得講，只能靠國際認可嘅公開試成績去判你英文程度
你美國同英國啲執業試都係睇IELTS或TOFEL成績去判你英文程度
你IELTS oral 過7我覺得其實代表你日常匯話OK（考過都知要同個考官對答接近15min)
你話醫學上嘅英文嚟講，之前啲cm有位ching講過台灣用英文教書寫英文病歷，所以我覺得寫同聽應該無咩問題，係講大鑊啲（因為口音問題）
不過就算新加坡醫生嚟香港都會有呢個問題，因為Singlish 啲accent都幾難聽下

最好既方案係停止每日150 禁止某國人入境
唔止醫療解決到 住 物價都好大機會下解
一石三鳥

其實佢地都係用英文讀

仲有，以前有好多台灣讀醫既考左LMCHK
以 台大 同 台北醫學大學 同 國防醫學院 為主

你同d外行人講等於哂氣
成堆仇外國醫到仆街

人口咁多仲要醫療好 個個活到90仲得了既
最好無錢睇私家班窮撚同大陸蝗蟲一齊短命

仇人地份糧就真